台女墮樓亡 長文控訴人夫強暴：從廁拖到廳再扛到房

台灣新北市前日（3日）發生女員工墮樓身亡案件，當地衛生局1名姓林女職員留下輕生訊息後失聯，其後被發現墮樓不治，令一眾親友震驚不已。

家人翻查林女的facebook帳戶內容，驚見她死前留下千字長文，控訴近年遭1名人夫強暴，對方聲淚俱下求原諒及表示要負責，結果卻被欺騙感情，甚至毒打，「渣男行徑他一樣沒缺少」，更指自己閱讀《房思琪的初戀樂園》一書後感同身受，直言：「願用這條命，讓真相浮出檯面。」林女的家人已根據帖文內容向有關男子提告，稱要為死者討回公道。
29歲女死者姓林，是新北市政府衛生局的合約員工，主要負責「長期照顧2.0」政策的相關工作；家屬指林女並無情緒病或輕生紀錄。前日（3日）下午5時許，林女於fb貼出長文，控訴一直被性侵的經歷，更疑似留下輕生訊息，至晚上一直失聯，同事擔心下決定報警。

警方接報後翻查林女工作大廈的閉路電視，發現她並無離開，然而在大廈內卻遍尋不獲。至晚上11時許，保安發現林女從大廈9樓頂樓墮下，送院後證實不治；案件交由當地警方調查，經初步檢驗後相信事件不涉他殺。

親友翻查林女的社交平台，相信她在fb的最後一篇公開帖文說明了輕生原因。在長達1500字的自白中，林女直言閱讀了作家林奕含的作品《房思琪的初戀樂園》後感同身受，提及曾被1名已婚前長官、某間長期照顧機構執行長強暴及欺騙感情，控訴對方「用強暴、謊言、暴力、背叛毀了我的人生」，更激動表示：「願用這條命，讓真相浮出檯面。」

林女的長文提及，過去一直遭受涉事人夫的言語及性暴力，直指對方毀掉自己的人生，言語之間更似是揭露她長期遭受壓力才作出尋死的沉重決定，「在你的不斷挑釁與刺激下，我妥協了」。

林姓女子生前與人夫糾纏了一段長時間，坦言閱讀了作家林奕含的作品《房思琪的初戀樂園》後感同身受，自揭曾被對方多次強暴，遭受極大心理壓力。（示意圖、資料圖片）

帖文提及，該名人夫某天宿醉時將她強暴，「把我從廁所拖到客廳再扛到房間，他嘴上說着：『再一下下就好』，但他的動作卻沒有停過，掙扎了一個小時後，他達成了」。事後人夫更若無其事穿回衣服，與家人相約外出遊玩，林女傷心至極，下定決心要離開。

然而對方察覺林女不妥時卻會再次找她，「他卻在凌晨找上我，用眼淚跟下跪跟我懺悔，說真的很喜歡我，一時忍不住，會對我負責，一切他會處理，這幾句話不斷不斷在重複」。雙方一直糾纏令她遭受極大精神壓力，「多痛苦就不說了，我依舊只要經過身心科門診或心理諮商所門口都會哭」。

林女指，之後閱讀了《房思琪的初戀樂園》，突然明白自己為何一直啞忍，沒有揭發人夫的強暴行為，又坦言自己過了好長一段生不如死的日子，「我好像他眷養的狗，雖然他會想盡辦法擠出時間來找我，甚至會向我周遭的好友宣示他會好好愛護我對我負責，但罪惡感還有羞愧感每晚都在向我討債，他卻躺在她的床上入眠」。

林女更提到，人夫對她的佔有慾愈來愈強，甚至一度動手，「渣男行徑他一樣沒缺少」。她憶述兩人獨處時，「不管是在家裏或飯店，我的求救聲只會被他的手掌掩蓋，而我的身體就像玩偶一樣，盡情的推打拖拉。能想像嗎，好不容易掙扎到房間門口開門爬出去，卻又硬生生的被人勾著脖子掩著嘴的拖回房。竟然在我的人生中真實上演」。
種種痛苦經歷令她沒有辦法與男性正常溝通，「稍微一個肢體動作，就需要用強大的意志力壓抑那份不適感」，然而她與人夫仍不斷糾纏着。直至一天，有私家偵探找到林女，展示人夫與另一女子的相片，要求她退出，「腦袋瞬間清醒，原來我不過是他想要休閒娛樂時的樂子，那天我毅然決然地離開他」。

不過分開之後，林女仍難以面對這段記憶，又指對方「洗白變成愛家愛信仰的形象，但私底下頻頻動作想毀了我，原來人下賤起來，可以這麼沒有極限」。帖文最後她絕望地寫下：「『誠實的人是沒辦法幸福的』，他或他們，可能很幸福吧。你們贏了，要跟這些記憶共存好難，我知道很多人愛我，但我恨我自己，願用這條命，讓真相浮出檯面。」

千字帖文曝光後，被指與事件有關的長期照顧機構發聲明，表示即日起先行卸除這名執行長的職務，由他人代理，但強調林女臉書的內容中所影射之事件內容並非事實。林女的家人則已根據帖文內容向有關男子提告，稱要為死者討回公道。

賤種男

長期照顧機構發聲明，表示即日起先行卸除這名執行長的職務，由他人代理，但強調林女臉書的內容中所影射之事件內容並非事實

案件發生係女事主家中？睇唔明前因後果

fb 呢？